港式風潮進駐！香港移民首選天母 繁華感、高房價成賣點

港式風潮進駐！香港移民首選天母 繁華感、高房價成賣點

2017-02-06 20:33

記者游凱茹、胡克強／台北報導

香港人移民來台灣，特別也愛追循著香港的「風格」！像是有很多人都選擇天母，因為天母有百貨公司，跟香港繁華感很相似除此之外高房價，也讓香港人願意出手投資，另外香港人來台一種是選擇繁華的城市居住，而另一種他們也喜歡中南部，沒有那麼擁擠的地方。

整隻烤鴨大卸八塊、還有油雞、臘肉片，在台灣也有道地的香港味。

廣東話上菜，黃老闆已經是香港人在台灣的第二代，經營燒臘店，落腳處選擇就是台北市天母。燒臘店老闆黃凱傑：「天母是滿多香港人的，我在這邊常常都會遇到同鄉，都講廣東話，十分之一吧。」

香港人來台灣，憑著在「家鄉」的本事多半從事服務業，其中又開餐飲居多，因此選擇聚集的地方，理由也很「香港」，選擇天母的原因，除了這裡是外國人聚集的地方，環境跟房價也相對高檔。

天母有百貨公司，剛好對中香港人崇尚名牌和繁華感，加上高房價符合投資效益。移民商業公會理事長王權宏：「有的很喜歡在北部地區，跟香港很接近；有一些他不喜歡在北部了，喜歡到中南部去，因為他要的就是向中南部，步調稍微慢一點。」

香港人愛移民台灣，日子久了，讓台灣這些地方也落下香港影子。

台北唔係淡水？

屌垃圾港豬

搞亂台灣

文章網址:

噓 leonsky: 說的好像香港人不來我就買得起天母的房子一樣QQ02/07 07:55

香港人再來你不止買不起天母你會連林口也買不起

推 bg00004: 我比較好奇香港人會被匯成另外一種形式的中國人入侵02/07 07:57

→ bg00004: 這邊所謂的中國人.是香港那邊口中所述在香港的中國人02/07 07:58

→ boogieman: 人家繳的稅比你多02/07 07:59

你卻定？ 我記得我好像很少吃到有開發票的燒臘店 一堆來沒工作一心只想當包租公的會有繳稅？

推 whitefox: 排版印刷業也很多香港人喔02/07 07:59

※ 編輯: SUPER22K (180.217.252.101), 02/07/2017 08:02:27

推 abramtw: 讓你可以飲茶02/07 07:59

推 heat0204: 是香港人還是中國裔的香港人 ？02/07 07:59

推 pastor1982: 貼到政府網站去連署要求廢止02/07 08:00

歡迎港仔轉貼到高登 沒惡意只是覺得香港人來對兩變的人都不好

→ bg00004: boogieman在香港的中國人也說我買你的東西啊02/07 08:00

噓 mengche: 怎麼外國人沒課較多的房屋稅跟地價稅啊？02/07 08:00

→ bg00004: mengche 政府的問題!02/07 08:01

※ 編輯: SUPER22K (180.217.252.101), 02/07/2017 08:03:40

→ cappa: 那歐美人來台灣開漢堡甜甜圈店 可以嗎02/07 08:04

抱歉歐美人要來台灣開甜點店可沒那麼容易除非是米其林等級吧 但是港澳人民條例根本就是有bug 他們根本像走灶咖一樣 ※ 編輯: SUPER22K (180.217.252.101), 02/07/2017 08:07:21

→ LeftLiberist: 洗風向的. 02/07 08:09

淡水咁撚遠

高登冇人上啦 台仔
不過香港人走難去台灣 香港樓比大陸人買貴
同一件事黎

歡迎港仔轉貼到高登 沒惡意只是覺得香港人來對兩變的人都不好

港蟲

最後 洗風向的 係咩意思？

即係好似酒吞咁乜都台狗衰扮主流民意定點？

有捷運 跟住屯門元朗差唔多
樓價比較平

新蝗蟲

台灣豬 要不是我們照顧你

咁同d蝗有什麽分別

搞獨又屌咁咪大家一齊沉囉

移民臺灣？不了

曲線要打明呀
一陣高登港狗(五毛)專貼PTT
台仔以為香港人係咁睇

差唔多意思

真香港人哪有錢移民

到底咩人先會想移民去台灣

香港有天水圍；臺北有天母區

炒性難改

如果人地要將香港人種族滅絕，我都覺得唔抵可憐

台狗

好似五十萬港幣就夠搞創業移民

華人賤種去到邊都係諗住炒樓